【慎入】香港偏僻地方解謎遊戲

以下三幅圖都係香港相對偏僻嘅地方：

呢三個地方嘅座標（以紅點計）啱啱好形成一個正三角形，誤差少於10米。

三角形嘅正中心，係一個更偏僻嘅地方，但竟然有Google Street View，影到呢棵樹：

大家有興趣可以去Google Map搵呢棵樹喺邊，過程會有少少驚嚇。
冇人估到嘅話，星期日晚開估。
我諗連登仔肯出手，應該好快搞掂。

lm

係

澄碧村 龍珠島

澄碧 龍珠島 西環

3係西區貨運碼頭?

留名待笑

就黎俾人秒

棵樹喺坪洲？

若然屬實，坪洲或成最大贏家

西環碼頭都叫「相對偏僻嘅地方」

屌你老母

樓主岩岩落來香港?
咁都叫僻

係。條題目我今朝度左幾個鐘，睇黎過多幾分鐘就玩完。

似係坪洲

我住九龍

龍珠島好似好正咁
D樓又咁平

打風會收皮

咁你呢個叫偏遠，唔係偏僻

西環碼頭旺過旺角

咁易

山竹果陣條橋浸晒

咁得閒諗d咁嘅野不如諗下聽日又去邊行山好過啦

都算少少僻啦，唔好咁拘泥啦

但要搵到棵樹，應該要用D精密數學

記得有條片係有架車打風衝過水浸條橋，唔記得係天鴿定山竹

聽日同朋友行，朋友諗好咗

仲未有人俾到答案，係咪難得滯？駛唔駛貼士？

簡單到

驚嚇 係因為要經過墓地

樓主平時唔出街

本身諗住親身一日去晒3個地方，但發現中心點係咩之後就唔去了，廢事set左個陣

呢兩個月已經全港周圍走，仲有出直播post

樓主可以試下玩

第2張係龍珠島，山竹響晒朵

有玩過，但我好廢，左右軚又唔太識分，文字又唔識。
我睇開一個叫geowizard 既youtuber玩，佢好癲，睇棵樹就估到國家。

上次十號風球，之後..........

中間點係咩？

龍珠島唔偏僻啦
以為你講沙頭角

香港邊有偏辟既地方行山仲旺過旺角

手指山？

啱左
但係冇獎 （本身有諗過去坪洲收埋D野喺棵樹下面）

唔使打風 潮漲都收收地皮

此post已完

好似太易

叫人慎入因為太易

呢啲地方唔算偏僻啦

巴定絲？

你係用咩tools計？

搵埋棵樹
個地方都係靠上面各個連登仔搵出嚟
3個有2個都唔識咩地方利申毒撚一名

Up乜鳩, 有乜野謎可以解

樓主我表哥，啱啱嚟香港
唔好怪佢

多謝參與，不過你得第2。
講笑，多謝捧場，因為諗咗我好耐，有人玩都幾開心。

3點求圓心有幾精密

一個鐘都唔洗

諗起好耐之前打風 冇人出入到

西環碼頭=ig pier
龍珠島=打風落雨新聞常客
澄碧村=出名平

咁我真係4個地方都未去過

唔準你咁講 好難㗎

平時我都係心算，但今次我要用iphone個計數機

留名出第二題

話唔僻果D，4個地方去過幾多個？

一啲都唔偏。。。又易去

下次可能試下玩實地

港女打咭必到喎清

樓主重諗啦，依啲小學生都識

冇女。。。。

以為果D係荒廢嘅貨櫃碼頭，應該算僻

下次玩全球版

樓主鍾意玩呢啲可以參考以下條link

喺連登問香港地方肯定被人秒

G持

個驚嚇位係....？

第一張西環 第二張龍珠島 第三張唔知。開估未

俾人秒？

龍珠島個名點解會叫龍珠
係咪因為島上面有龍珠
定係因為島上面有悟空
有興趣都想問問吓樓豬

靚絲係咪做開精算？

樓豬係咪毒撚來
去下西環碼頭影囡囡啦

正評因為無李斯
樓主態度正確

開左啦，追post啦

好癲。隻隻字都明，但完全諗唔明

追緊Mission across Norway, 好正

玩香港map嘛

簡單講最主要靠飛機航空軌跡一步步推斷位置
The only information that Tilman provides is as follows:

The plane in the sky is a Boeing 747 flying from London to Hong Kong；
The photo was taken on October 30th 2019；
Tilman was in a hotel

The challenge is to identify which hotel Tilman was staying in

屌嗰個碼頭日日都幾十人放狗
五分鐘步程唔知幾多萬人住

今日晏D有第三集

唔該晒。

我自己嘅標準答案係每邊岩岩好16.9公里。總長50.7公里。

我去過兩個

好似得罪左好多西環友

去過晒

西環碼頭同澄碧？
龍珠島正常遊客入唔到，坪洲果個位唔係拜山都唔會去。

真喎 instagram pier嘛

飛機點飛真係冇research過
靠圖就咁估，伊朗附近？

幾有心思

多謝

做香港人最忌係以為已發展地方會係偏僻
如果張相只得花草樹木就難估，有少少石屎、有個垃圾桶都已經夠秒

花草石屎同垃圾筒都有，快D估

呢個post足已證明香港人口密度幾咁高

架車生銹了

秒殺上面果個巴打

秒殺唔到分殺都好

幾有趣

快D出黎估

支持樓主開喱啲game
但三個地點除咗澄碧灣之外都太簡單
建議開頭嗰個地點可以縮細做一棟building或者一個標誌
個難度會高好多

若然冇計錯角度，係長洲張保仔洞對出嗰棵

同埋實有人google

有考慮過，但又驚太難搞到人冇心機玩

其實整得太難都無咩癮
樓主揀得幾有心機，揀嘅地形都特別，可以順便認識香港

有錢都唔好搬入去

你計錯左

其實一撳右上角以圖搜尋就search到啲地方

西環都偏僻 5系珍牙

港島偏僻 人生第一次聽

見到慎入 一開始以為坪州大利島個邊 之前見過有排樹掛晒舊式公仔吊起到 經過個feel都淆左下

樓主揀啲地方雖然路程嚟講算偏僻，但太iconic啦，頭兩張真係一睇就知係咩

不過玩法幾有創意可以認識吓香港

建議大家再出題可以出啲平平無奇嘅街景，仲難估

西環唔僻，只係本來覺得果個碼頭位比較僻。
就好似灣仔唔僻，但金紫荊個位好僻咁。

但港島有D位真係偏僻，不服來辯

驚嚇位係咩
諗住入黎睇街景影到吊頸/甩頭公仔/人物錯位搞到好詭異
呢d

山墳啫，我驚唔提一提會俾人鬧。但依家俾人話緊第二樣

其實樓主都幾有心機...笑下未算

係啊 多mk去嗰到影ig相 幾旺

雖然樓主你個題好易
但我欣賞你串過馬撚, 撚鳩佢

冇錯
我支持樓主嘅

痴線，點解驚見到山墳會畀人鬧

我細膽

我自己睇到果個位係山墳果一下都嚇左一嚇。

澄碧邨仲平wor 百幾萬

因住有人貼大隻佬張相

on9 zoom到咁近
以為自己好型咁

屌，你講完之後一定有人貼

我仲諗緊係咪你

中學數學都計到啦

亂up 下啫

多謝捧場
想訪問一下用左幾多時間，同埋用咩tools 去計中心點

其實我係用肉眼就知係坪州
至於搵樹我係懶冇drill落去嘅

唔駛計都搵到

唔好齋屌喇
起碼佢真係好比心機去搵三個地方比大家搵下
始終會有人係唔太熟悉依三個地方 ( 雖然 IG PIER 好似難少少唔識 )
作為香港人認識自己地方點都係好事嚟嘅

有幾位巴絲證實玩到唔想睇答案就唔好睇comment住

有幾位巴絲證實玩到，唔想睇答案就唔好睇comment住

多謝

但IG pier 我真係唔識

幾有趣，但果三個地方好易認得出
支持樓主再開新題目出黎玩

本身諗住條題目有兩個階段。
搵3個地點預左唔難，但之後要搵個中心點應該要花少少effort.

但都同意應該出難d, 因為係正三角形，知道兩點已經可以deduce 到第三點，所以應該可以出難d, 搵到兩點後用第三點counter check 頭兩點嘅答案，應該好玩d.

知嗰三個地方一望Google Map就知係坪州
ip都唔洗check

樓主你地理咁勁估你唔到

咁deduce有兩點加嘛

IP都唔使check

一睇就知係澄碧邨 龍珠島 同 西環碼頭

btw
認真畫咗
應該係坪州

支持巴打

咁不如影埋個路牌同建築物俾你好唔好？

架車仲洗要？

Illuminati confirmed

所以全香港都住九龍？

講下笑啫。但睇黎大家覺得偏僻係一個好negative 嘅term

好極端
一係zoom到咁近
一係就影埋路牌建築物
唔同你講野啦

我一眼都認得出

有料 我差西環估唔到

Pig你老母

Only one way out

冇人覺得呢個Term係咪negative/positive
但一個附近咁多人住, 黨鐵站出口行10分鐘到既地方一定唔係偏僻囉
用你個standard, 香港大球場都可以係偏僻

去過既一定認得出

屌 又唔叫

你點搵？

睇個地磚
第一眼就覺得係啟德嘅地磚，不過都嘗試過搵新市鎮，例如將軍澳、中區、康城

但係睇衛星圖同街景見到係橙色地磚同唔同pattern就skip。唯獨是呢個地磚嘅pattern由承啟道條大街就已經有出現，所以可以斷定係啟德區

跟住搵返花槽個闊度同植被嘅程度，可以skip咗部分有保養過、綠油油嘅花糟。

之後就係地氈式搜索

如果你張圖唔係街景圖嘅話應該唔會搵到

你用左幾多時間？

10分鐘

巴打有潛質玩geoguessr

其實與其話我推斷出嚟，應該係話我係憑經驗估都大概嘅位置都係去得多香港唔同嘅地方先可以咁快估到

點解唔俾返幾分薄面樓豬
第一頁就已經被秒

唔打卡都有人釣魚

cls 你得閒就就周街行？

其實個難度位係要俾少少心機搵棵樹
多數留言都係話認得果3個地方

好似無得上網

根據你比嗰粒點
用咗google map 畫咗個三角形出嚟
我諗我用咗15分鐘

痴撚線好勁

欣賞樓主

CLS好勁

我認我懶搵樹

好癲

五體投地

連登果然神探集中地

下舖有獎得唔得

CLS

癲佬

好撚恐怖 其實你係咪有精神病

完全封鎖「北千手卓一夫」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

洲頭村

已經準備好獎品。去新post睇

有獎嘅第二集：